
Netflix se posiciona actualmente como una de una de las empresas de entretenimiento más populares en el mundo con una demanda que supera 182 millones de usuarios a nivel internacional. Sin embargo, para llegar a tener tal éxito, dicha empresa tuvo que hacer frente a una diversidad de cambios y problemáticas a lo largo de su historia.
\\\\
Antes de la llegada de esta plataforma, los servicios de alquiler de películas en DVD eran los principales partícipes en el mercado de entretenimiento en el hogar y multaban a los usuarios que devolvieran con retraso las cintas otorgadas, situación que experimentó Reed Hastings y que despertó en él la idea de un modelo de negocio bastante innovador.
Así, Netflix fue fundada en el año 1997 como un "video club online" buscando  no cobrar multas a sus usuarios y proporcionando un listado de títulos disponibles a cambio de una suscripción mensual.
El fenómeno tomó bastante fuerza, de tal manera que para el año 2002 se convirtió en el servicio de alquiler de películas online más grande del mundo y comenzó a cotizar en el NASDAQ de Estados Unidos.
\\\\
La base que escogimos para el proyecto contiene el registro de precios de cierre ajustados de una acción de Netflix desde el 23 de mayo de 2002 hasta el 3 de agosto de 2020. Dichos precios están expresados en dólares americanos y se han visto afectados a favor y en contra de acuerdo a los sucesos que ha experimentado la empresa. Algunos de ellos son:

 

 

 \begin{multicols}{2}
    \begin{itemize}
      \item Blockbuster se declara en quiebra en 2010 y Netflix toma mayor fuerza de mercado.
      \item En 2011 se lanza en América Latina y el Caribe.
      \item La incorporación de 17 millones de nuevos usuarios solamente en 2015 y una apreciación del 135 \% de sus acciones.
       \item En diciembre de 2018 Facebook declara que Netflix y Spotify tenían acceso a los mensajes privados de sus usuarios.
      \item El informe del segundo trimestre de 2019 donde se reportó una disminución importante en el número de usuarios y un fallo en las proyecciones de ventas a nivel mundial.
    \end{itemize}
  \end{multicols}